<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>organizaci贸n on darktable 3.7 (development) user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/organization/</link>
    <description>Recent content in organizaci贸n on darktable 3.7 (development) user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/organization/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Resumen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/organization/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/organization/overview/</guid>
      <description>Los m贸dulos de procesamiento se organizan y se accede a ellos a trav茅s del panel de la derecha en el cuarto oscuro:
  Haga clic en los iconos en la parte superior de este panel para revelar, de izquierda a derecha,
   panel de acceso r谩pido Un panel personalizable que permite un acceso r谩pido a los controles del m贸dulo de uso com煤n.   active modules A group containing the modules that are currently active in the pixelpipe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>grupos de m贸dulos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/organization/module-groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/organization/module-groups/</guid>
      <description>Varios grupos de m贸dulos predefinidos se env铆an con darktable y se pueden seleccionar como preajustes. Estos se resumen a continuaci贸n.
Todos estos ajustes preestablecidos (con la excepci贸n de modules: obsoletos y b煤squeda solo) tambi茅n incluyen el panel de acceso r谩pido. Todos excepto el grupo modules: obsoletos incluyen la barra de b煤squeda.
m贸dulos: todos Este ajuste preestablecido contiene todos los m贸dulos, ordenados de acuerdo con las agrupaciones de m贸dulos tradicionales utilizadas antes de darktable 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>panel de acceso r谩pido</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/organization/quick-access-panel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/organization/quick-access-panel/</guid>
      <description>El panel de acceso r谩pido le permite acceder a los widgets de varios m贸dulos de procesamiento, todo en un solo lugar.
  Puede agregar nuevos widgets haciendo clic con el bot贸n derecho en el icono en la parte superior izquierda o usando la pantalla administrar dise帽os de m贸dulos.
Haga clic en el icono a la derecha del nombre del m贸dulo para abrir la versi贸n completa de ese m贸dulo. Haga clic en el icono a la izquierda del nombre del m贸dulo para habilitar/deshabilitar el m贸dulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>administrar disposici贸n de m贸dulos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/organization/manage-module-layouts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/organization/manage-module-layouts/</guid>
      <description>Gestione el dise帽o y la agrupaci贸n de los m贸dulos de procesamiento y el panel de acceso r谩pido.
  This maintenance screen can be accessed from the presets menu beside the module search box or module group icons (below the scopes module in the darkroom view). Ctrl+click on the preset menu to open this screen directly.
Los ajustes se guardan autom谩ticamente cuando sale de la pantalla. Haga clic en reiniciar para abandonar cualquier cambio realizado en la sesi贸n de edici贸n actual.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
