<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>organizacja pracy z modułami on darktable 3.7 (development) user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pl/darkroom/organization/</link>
    <description>Recent content in organizacja pracy z modułami on darktable 3.7 (development) user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/pl/darkroom/organization/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>przegląd</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pl/darkroom/organization/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pl/darkroom/organization/overview/</guid>
      <description>Moduły przetwarzające znajdują się w prawym panelu ciemni:
  Po kliknięciu którejkolwiek z ikon na górze panelu odkryją się, kolejno od lewej do prawej,
   panel szybkiego dostępu Konfigurowalny panel, umożliwiający szybki dostęp do często używanych kontrolek modułów.   active modules A group containing the modules that are currently active in the pixelpipe. Right-click to show all modules that are present in the history stack within the active group, regardless of whether or not they are actually active.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>grupy modułów</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pl/darkroom/organization/module-groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pl/darkroom/organization/module-groups/</guid>
      <description>Darktable w domyślnej konfiguracji udostępnia w formie presetów pewną liczbę predefiniowanych grup modułów. Ich krótkie podsumowanie zamieszczono poniżej.
Wszystkie presety (za wyjątkiem moduły: przestarzałe oraz tylko_wyszukiwarka) zawierają panel szybkiego dostępu. Wszystkie presety, poza grupą moduły: przestarzałe, zawierają pasek wyszukiwania.
🔗moduły: wszystkie Ten preset zawiera wszystkie moduły, posortowane zgodnie ze standardowym grupowaniem darktable w wersji &amp;lt; 3.4, jak poniżej:
   moduły: podstawowe Minimalny zestaw modułów, wymagany w podstawowej obróbce obrazu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>panel szybkiego dostępu</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pl/darkroom/organization/quick-access-panel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pl/darkroom/organization/quick-access-panel/</guid>
      <description>Panel szybkiego dostępu zbiera w jednym miejscu dostęp do widżetów wybranych modułów.
  Możesz dodawać nowe widżety, klikając PPM na ikonie w lewym górnym rogu lub poprzez ekran zarządzania układami modułów.
Kliknij na ikonie po prawej stronie nazwy modułu, żeby otworzyć jego pełną wersję. Kliknij na ikonie po lewej stronie nazwy modułu, żeby go aktywować/deaktywować.
Aktualnie można dodać tutaj tylko niektóre widżety (pola wyboru, suwaki, listy rozwijalne) – złożone kontrolki, jak np.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>zarządzaj układem modułów</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pl/darkroom/organization/manage-module-layouts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pl/darkroom/organization/manage-module-layouts/</guid>
      <description>Zarządza układem i grupowaniem modułów przetwarzających oraz panelem szybkiego dostępu.
  This maintenance screen can be accessed from the presets menu beside the module search box or module group icons (below the scopes module in the darkroom view). Ctrl+click on the preset menu to open this screen directly.
Ustawienia zapisywane są automatycznie po opuszczeniu tego ekranu. Naciśnij reset, aby porzucić zmiany, dokonane w bieżącej edycji.
🔗kontrolki modułów 🔗kontrolki globalne Na górze panelu dostępne są następujące kontrolki:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
