<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Organisation on darktable 3.7 (development) user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/</link>
    <description>Recent content in Organisation on darktable 3.7 (development) user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/overview/</guid>
      <description>Bearbeitungs-Module werden organisiert und angewählt in der rechten Seitenleiste in der Ansicht Dunkelkammer:
  Klicke auf die Icons oben in dieser Schaltfläche, von links nach rechts,
   quick access panel Eine benutzerdefinierbare Schaltfläche, die es erlaubt einen Schnellzugriff für häufig gebrauchte Modul-Einstellungen.   aktive Module Gruppe der gerade aktiven Module in der Pixelpipe. Rechtsklick, um alle Module aus dem Verlaufsstapel anzuzeigen, unabhängig davon, ob sie aktiv sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modulgruppen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/module-groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/module-groups/</guid>
      <description>Eine Anzahl von vordefinierten Modul-Gruppen werden mit darktable ausgeliefert und sind als Voreinstellungen anwählbar. Diese sind unten zusammengefasst.
Alle diese Voreinstellungen (mit Ausnahme der Module: veraltet und nur Suche) schließen auch die Schnellzugriffs-Gruppe mit ein. Alle außer den _Module: veraltet_Gruppe beinhalten das Suchfenster.
🔗Module: alle Diese Voreinstellung beinhaltet alle Module, die nach der traditionellen Modul-Gruppen sortiert sind, die vor darktable 3.4, wie folgt:
   Basisbearbeitung Module Das minimale Set von Modulen, die normalerweise nötig sind, um ein präsentables Bild zu rendern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schnellzugriffs Gruppe</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/quick-access-panel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/quick-access-panel/</guid>
      <description>Die Schnellzugriffs-Gruppe erlaubt es dir gewisse Modul-Objekte einer Anzahl von Bearbeitungsmodulen von einem Ort aus vorzunehmen.
  Du kannst neue Modul-Objekte hinzufügen durch Klicken auf das Icon oben links oder im Fenster Modullayouts verwalten.
Klicke auf das Icon rechts neben dem Modulnamen, um die volle Version dieses Moduls zu öffnen. Klicke auf das Icon links neben dem Modulnamen, um das Modul zu aktivieren/deaktivieren.
Gegenwärtig sind nur wenige Modul-Objekte in dieser Schaltfläche (Kontrollkästchen, Schieber, Schaltboxen) &amp;ndash; komplexere Modul-Objekte wie Kurven werden nicht unterstützt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verwalte Modul-Layouts</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/manage-module-layouts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/manage-module-layouts/</guid>
      <description>Verwalte das Layout und die Gruppierung von Bearbeitungs-Modulen und der Schnellzugriffs-Gruppe.
  Auf dieses Verwaltungsfenster kann unter Voreinstellungen bearbeiten &amp;hellip; vom Menü Modulgruppen rechts neben den Modulgruppensymbolen zugegriffen werden (unter dem Histogramm-/Scope-Modul in der Dunkelkammer). Mit Strg+Klick auf das Voreinstellungsmenü wird dieses Fenster direkt geöffnet.
Einstellungen werden automatisch gespeichert, wenn du das Fenster verlässt. Klicke Reset, um jegliche Änderungen dieser Bearbeitungs-Session zurückzusetzen.
🔗Moduleinstellungen 🔗Globale Einstellungen Die folgenden globalen Einstellmöglichkeiten sind oben auf dem Bildschirm zu finden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
