<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>condivisi on darktable 3.7 (development) user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/it/module-reference/utility-modules/shared/</link>
    <description>Recent content in condivisi on darktable 3.7 (development) user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/it/module-reference/utility-modules/shared/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>editor metadati</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/it/module-reference/utility-modules/shared/metadata-editor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/it/module-reference/utility-modules/shared/metadata-editor/</guid>
      <description>Modifica i metadati delle immagini selezionate.
I metadati sono del testo in formato libero (titolo, descrizione, autore, editore, diritti etc&amp;hellip;) che descrive le tue immagini.
🔗Controlli modulo  campi di inserimento metadati Per ciascuno elemento di metadati viene mostrato un campo separato. Scrolla con la rotellina del mouse mentre tieni premuto il tasto Ctrl per incrementare l&amp;rsquo;altezza di un campo. Premi Ctrl+Invio per inserire un ritorno a capo. Premi Invio per applicare qualsiasi testo inserito nel campo metadati corrente alle immagini selezionate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>esporta</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/it/module-reference/utility-modules/shared/export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/it/module-reference/utility-modules/shared/export/</guid>
      <description>Esporta le immagini selezionate.
Quando viene usato nella Camera Oscura, l&amp;rsquo;immagine correntemente in lavorazione verrà esportata se nessun&amp;rsquo;altra immagine è selezionata nei provini.
Si possono esportare le immagini su file su disco, via email, su vari servizi online, come album web o come modello di libro.
🔗Controlli modulo 🔗opzioni di salvataggio  destinazione E&#39; il tipo di destinazione per l&amp;rsquo;esportazione delle immagini selezionate. Sono implementati un certo numero di tipologie, incluse file su disco, modello libro LaTeX e vari web album.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>etichettatura</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/it/module-reference/utility-modules/shared/tagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/it/module-reference/utility-modules/shared/tagging/</guid>
      <description>Gestisce le etichette allegate alle immagini.
Le etichette forniscono un modo di aggiungere informazioni alle immagini usando un dizionario di parole chiavi. Puoi anche gestire le etichette in gerarchia, il ché può essere utile quando diventano molte.
Le etichette vengono salvate fisicamente nei file &amp;ldquo;sidecar&amp;rdquo; XMP, ma anche nel database di darktable, e possono essere incluse nelle immagini esportate.
🔗definizioni Le seguenti definizioni presuppongono che tu abbia impostato una singola etichetta &amp;ldquo;luoghi|Italia|Toscana|Rio Marina&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>focus peaking</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/it/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/it/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</guid>
      <description>Identifica quali parti dell&amp;rsquo;immagine contiene bordi nitidi, che di solito indica che quelle aree sono a fuoco.
Attivare il modulo cliccando sull&amp;rsquo;icona  . La parte a fuoco dell&amp;rsquo;immagine verrà evidenziata con una sovrapposizione di giallo, verde e blu.
Il focus peaking lavora filtrando il rumore della foto, misurando l&amp;rsquo;intensità del gradiente nell&amp;rsquo;immagine a calcolando medie e deviazioni standard. Quando il gradiente di un bordo si scosta in maniera significativa dalla media, i pixel associati vengono contrassegnati attraverso una &amp;ldquo;heat map&amp;rdquo; che mostra quanto un bordo sia nitido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>geotagging</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/it/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/it/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</guid>
      <description>Importa usa i dati di tracciamento nel GPX alle immagini selezionate.
Questo modulo è in comune alle viste Tavolo Luminoso e Mappa. La mappa fornisce una modalità avanzata che ti permette di avere un&amp;rsquo;anteprima della posizione dell&amp;rsquo;immagine lungo il percorso GPS mentre aggiusti la compensazione data/ora e il fuso orario.
🔗panoramica del processo Il ricevitore GPS calcola la posizione corrente basandosi sulle informazioni che riceve dai satelliti e la registra in un file GPX assieme alla data/ora corrente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>informazioni immagine</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/it/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/it/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</guid>
      <description>Mostra le informazioni incluse nei dati Exif dell&amp;rsquo;immagine assieme ad altri campi aggiuntivi definiti da darktable.
Quando si passa il mouse sulla miniatura di un&amp;rsquo;immagine, i dati mostrati vengono automaticamente aggiornati per mostrare le informazioni dell&amp;rsquo;immagine attualmente sotto il cursore del mouse.
Quando è selezionata più di un&amp;rsquo;immagine e il fuoco è su nessuna delle immagini, il modulo mostra soltanto le informazioni che sono le stesse per tutte le immagini. Se uno dei campi differisce tra le immagini, viene visualizzato il testo alternativo &amp;ldquo;&amp;lt;various values&amp;gt;&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>provini</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/it/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/it/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</guid>
      <description>I provini possono essere usati per passare tra un&amp;rsquo;immagine e l&amp;rsquo;altra in tutte le viste di darktable. Le immagini mostrate sono le stesse mostrate nella vista Tavolo Luminoso e sono definite dalla raccolta correntemente selezionata.
  I provini possono essere abilitati/disabilitati usando la scorciatoia da tastiera Ctrl+F. L&amp;rsquo;altezza del pannello dei provini può essere cambiata cliccando e trascinando il suo bordo superiore.
Puoi navigare velocemente le immagini nei provini utilizzando la rotellina del mouse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>raccolte</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/it/module-reference/utility-modules/shared/collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/it/module-reference/utility-modules/shared/collections/</guid>
      <description>Filtra le immagini mostrate nel tavolo luminoso e nel pannello dei provini utilizzando le proprietà delle immagini. L&amp;rsquo;insieme delle immagini filtrate è chiamato una raccolta.
Importing images into darktable stores information about them (filename, path, Exif data, data from XMP sidecar files etc.) in darktable&amp;rsquo;s library database. A collection may be defined by applying filtering rules to these attributes, thus creating a subset of images to display in the lighttable view and the filmstrip module.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
